{
    "question": "M adalah himpunan yang didefinisikan oleh { X\u00a0\u2208 B\u00a0| X\u00b2\u00a0\u2264 10, X -1 2 } dengan B adalah himpunan bilangan bulat. tetnukan banyaknya himpunan bagian tak kosong\u00a0dari M.",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<span>{ X\u00a0\u2208 B\u00a0| X\u00b2\u00a0\u2264 10, X -1 2 }<br>himpunan bagian : M = X pangkat 2 kurang lebih dari 10, dan X-12. X itu elemen Bilangan Bulat, maka X pangkat 2 adalah bilangan bulat kurang dari 10. Maka pakai segitiga pascal hasil akhir = 6</span>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tentukan-nilai-x-jika-2x12x22x32x504275-502",
            "question": "Tentukan nilai x jika , (2x+1)+(2x+2)+(2x+3)+...+(2x+50)=4275",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "(2x + 1) + (2x + 2) + (2x + 3) +...+(2x + 50) = 4275<br> = (2x) x 50\u00a0+ (1 + 2 + 3\u00a0+...+ 50)<br>=\u00a0100x + 1275<br>100x = 4275\u00a0- 1275<br>100x = 3000<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0x =\u00a0[tex] \\frac{3000}{100} [/tex]<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0x = 30<br><br>jadi, nilai x adalah 30",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-himpunan-penyelesaian-dari-persamaan-berikut-1-24m-1-898",
            "question": "Tentukan himpunan penyelesaian dari persamaan berikut.    1. 24m = 12\r\n2. 25 - 4y = 6y + 15\r\n3. 6x + 5 = 26 - x",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. 24m=12<br>\u00a0\u00a0 \u00a0  m=12:24<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 m= 0,5<br>2. 25-4y=6y+15<br>\u00a0\u00a0 -4y-6y=15-25<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 -10y= -10<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 y=1<br>3. 6x=5=26-x<br>\u00a0\u00a0  6x-x=26-5<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 7x=21<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 x=3 ^^<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-jumlah-dua-bilangan-adalah-100-dan-selisih-nya-adalah-4-818",
            "question": "Diketahui jumlah dua bilangan adalah 100 dan selisih nya adalah 40. bagaimana nilai dua bilangan tersebut dapat dinyatakan dua linear satu variabel???    (tolong sekalian caranya)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a+b=100<br>a-b=40<br>_________-<br>\u00a0\u00a02b=60<br>\u00a0\u00a0b = 30<br>masukaan b=30 ke persamaan 2<br>a-30=40<br>a=70",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "a\u208ab=100<br>a\u208ab=40<br>________-<br>2b=60<br>b=30<br>a=30=40<br>a=70<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-a-samarinda-adalah-ibu-kota-provinsi-kalimantan-timu-537",
            "question": "Diketahui :    a. Samarinda adalah ibu kota provinsi kalimantan timur\r\nb. 2+3=6 \r\nc. 2 adalah bilangan prima terkecil dan merupakan bilangan genap \r\nd. 4b - 9 = 4b - 9\r\nManakah dari antara kalimat tersebut yang merupakan kalimat tertutup dan kalimat terbuka?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalo menurut saya, semuanya kalimat tertutup",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kalimat terbuka:<br><span>\u00a0b.\u00a02+3=6\u00a0</span><br>kalimat tertutup:<br>a.\u00a0samarinda adalah ibukota kalimantan timur<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "harga-sebuah-buku-sama-dengan-harga-8-buah-pensil-harga-3-buku-d-989",
            "question": "Harga sebuah buku sama dengan harga 8 buah pensil. harga 3 buku dan 5 pensil adalah Rp 77.000. jika harga 1 pensil adalah x rupiah, maka    a. susunlah persamaan dalam x, kemudian selesaikanlah\r\nb. tentukan harga 6 buku dan 10 pensil.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "soalnya bener gk tuh? coba chek lg",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-skala-pada-peta-1700000-dengan-garis-koordinat-peta-beru-761",
            "question": "sebuah skala pada peta 1:700.000 dengan garis koordinat peta berukuran 2x2 cm. jika koordinat diubah menjadi ukuran 8x8 cm, maka skala petanya berubah menjadi.......",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "2 x 2 ====&gt; 1 : 700.000<br>8 x 8 ====&gt; 1 : ?<br><br>jika koordinat menjadi lebih besar, berarti skala menjadi lebih kecil, berarti ini merupakan perbandingan terbalik, persamaannya menjadi:<br><br>2 / 8 = ? / 700.000<br>? = ( 2 / 8 ) * 700.000<br>? = 175.000<br><br>sehingga skalanya menjadi 1 : 175.000<br><br>semoga membantu :)<br>@mr_m_satrio<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Jika gambar suatu peta diperbesar, maka skalanya mengecil.<br>syaratnya panjang dan lebarnya harus sama-sama dikalikan bilangan yang sama.<br><br>nah, disoalnya kan dari (2x2) menjadi (8x8)<br>maka nilai perbesaran = 4<br><br>karena berbanding terbalik maka, skala yang baru<br>700.000/4 = 175.000<br><br><strong>1:175.000</strong><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "3-tentukanlah-penyelesaian-dari-pertidaksamaan-berikut-a-12x-440",
            "question": "3. Tentukanlah penyelesaian dari pertidaksamaan berikut:    a) 1/2x + 5 &gt; 15\r\nb) 2 \u2013 (4 + x) \u2265 \u2013 22\r\nc) 2/3p + 4 \u2264 8\r\nd) 2x \u2013 4 &gt; 3x + 9\r\ne) 2y-7/2\u00a0 \u2264 3",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. 1/2 x &gt; 15- 5<br>1/2 x &gt; 10<br>2 1/2x &gt; 2.10<br>x &gt; 20<br><br>b. 2 - (4+ x) [tex] \\geq [/tex] -22<br>-2 + x [tex] \\geq [/tex] -22<br>x [tex] \\geq [/tex] -22+ 2<br>x[tex] \\geq [/tex] -20<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "2x-3-4-lt-4x-4-2-315",
            "question": "2x + 3 : 4 &lt;_ -4x -4 :2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "2x + 3 : 4 \u2264 -4x - 4 : 2<br>2 ( 2x + 3 ) \u2264 3 ( - 4x - 4 )<br>4x + 6 \u2264 - 12x - 12<br>6 + 12 \u2264 - 12x - 4x<br>18 \u2264 -16x<br>x \u2264 18/-16<br>x \u2264 -9/8<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "manakah-pernyataan-yang-benar-1-jika-sudut-a-dan-sudut-b-ada-436",
            "question": "Manakah pernyataan yang benar? \u00a0 1. Jika sudut A dan Sudut B adalah sudut berpelurus, maka sudut A tidak pernah sama besar dengan sudut B. \u00a0 2. Jika sudut A adalah sudut tumpul maka pelurus sudut A pasti sudut lancip. \u00a0 3. Jika sudut berpenyiku sudut A lebih kecil dari 30 derajat maka pelurus sudut A adalah sudut tumpul",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pernyataan yang benar adalah nomor 3<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Pernyataan yang benar nomor 2.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "2q3-3q-4-9-q-pake-cara-474",
            "question": "2(q+3) + (3q-4) = 9\r\nq=\r\npake cara",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "2(q\u00a0+\u00a03) + (3q - 4) = 9<br>2q + 6 + 3q - 4 = 9<br>5q +\u00a02 = 9<br>5q = 7<br>q = 7/5",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>2(q+3) + (3q-4) \u00a0 \u00a0 = 9<br>2q + (2)(3) + 3q-4 = 9<br>\u00a02q + 6 + 3q - 4 \u00a0\u00a0= 9<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a05q + 2 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 9<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a05q \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 = 9 -2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a05q \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 7<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0q \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 7/5 = 1 2/5</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}